你Ｄ差佬閃撚夠未，我朋友阿媽爭D俾你地閃到要CALL白車

我朋友住黃大仙，尋日咁大件事佢就叫咗兩老起身睇新聞直播
其中黃大仙現場報導有大量警察用強烈閃光照射在場人士及鏡頭
佢阿媽睇睇睇下突然感到不適，面同手有輕微抽搐同痺痛
我朋友立即叫佢阿媽瞓梳化同熄電視
休息咗大概20分鐘先恢復正常

警察公共關係科高級警尸余鎧均對於有記者多次被警方以強光照射干擾拍攝，余鎧均稱燈可以用作照明，又或是辨別激進示威者的身份，由於當時場面相當混亂，開燈的原因最終要問現場的警員。

閃到好似去concert咁都叫照明用途？我屌你老母啦
希望醫護界及香港協癇會可以出嚟譴責有關行為！

癲癇發作

諗起當年比卡超事件

佢老母係冇癲癇病史

死黑警
死全家
走啦
破壞治安！
傷害市民！

推

香港狗賊一定會比人屌死

希望有巴打可以剪晒d閃光片段出嚟
唔排除日後投訴警察

朋友記得係譚文豪幫伯伯果度
應該係片段49:25開始

好鳩過份，不斷照記者照人，好好玩咁，可恥

CLS閃咗兩分鐘

我朋友已經帶咗佢阿媽睇醫生
會再進一步報告情況

1997年12月16日下午6時30分，東京電視臺播出《神奇寶貝》第38話《電腦戰士3D龍》，由於該集後半段多為電腦世界中的場景，因此運用與平常不同的動畫技術，處理場景中數度出現的爆炸特效；下午6時51分34秒，播放至電腦世界中電腦疫苗發射的導彈被皮卡丘使用電擊引爆的片段時，發出強烈且頻繁紅藍交替的閃光。播出後觀眾投訴在觀看後出現眼花、頭疼及噁心的症狀，嚴重者甚至暫時失明、抽搐和昏迷。[1]根據日本消防部門統計，一共有685名兒童送院治療，雖有部分已經在送院途中自行恢復，但仍有150名兒童需送院，有兩人住院超過3星期。

事後調查所得，根據日本動畫製作慣用手法，常以不同顏色交替閃爍的方法突出爆炸場景，以求造成視覺暫留的震撼效果，同時也可節省製作成本。而在該集動畫片中，因突出「電腦世界」的效果，爆炸片段採用紅藍幀交替的方法製作，而替換頻率高於正常動畫製作標準，高達每秒12幀，長約5秒。而如此頻繁的閃光會影響腦部的控制，引起類似癲癇病的急性光過敏症（Photosensitive epilepsy，亦稱光敏感性癲癇症，縮寫簡稱PSE），而動畫片觀眾多為兒童，對此較為敏感，同時一般集中精神觀看，因此不適者多為兒童。

直接攞反光板照返佢地得唔得?
應該就算記者用反光板,都應該得?
PPRB都講到明係為拍攝就可以

當年好多小朋友出事

反光板都唔夠佢直射咁強
D狗真係癲撚咗

我意思係反一反D光,比D狗都曬下燈,
當然唔係為左硬碰硬,
硬碰硬梗係鬥照光

其實閃燈有機會引發癲癇發作

經過琴晚我覺得強光電筒已經係每個人既基本裝備，popo既數量一定唔會夠我地多

大家要小心
身邊人有咩徵狀就快D去休息
情況嚴重先叫白車

睇左一篇裝備post 有介紹有隻電筒 有500m 射程，1000留明，照狗屎，照暗角，照山路一流！

軍政府幾時會血洗醫院

記者都好慘
有咩方法可以減低傷害？
太陽眼鏡？

我琴日都同個frd講啲狗喺咁flash會引發癲癇

應該指啲狗

除咗用鏡令佢地受返我諗唔到其他方法

從此立方獸再冇出現過

黑警可恥

push

擾民

全香港人因為係屋企睇現場報導有大量警察用強烈閃光照射在場人士及鏡頭
睇睇下突然感到不適
8月5號休息一天

事後入小額 告9警務署署長

不斷閃的確有咁嘅機會
以前未試過trigger到唔代表無

開燈的原因最終要問現場的警員。

現場警員=condom

立方獸

好多人都因為各種原因
唔能夠85罷工
佢地絕對需要被罷工
佢地都好為香港出一分力
各位連登仔/港鐵站車長站長
請幫幫手

致各司機
堵塞各個主要交通幹道
屯門公路/大欖隧道/青馬大橋/獅子山隧道/大老山隧道/觀塘迴旋處/紅隧等等
各式各樣交通意外
請各位司機配合
真正全民大罷工！
8月5日香港需要你

致港鐵車長站長
大圍/九龍塘/紅磡/調景嶺/金鐘/旺角
6:30開始全民不合作運動
各連登仔幫忙接力
港鐵車長/站長可按章工作
幫幫忙盡量拖延時間
香港人需要你

搵鏡照9返佢地

一時又話唔比影相 一時又上嚟求相 你玩曬啦

反到幾多